**路透通讯社**（），简称**路透社**，是世界前三大的多媒體新聞[通訊社](../Page/通訊社.md "wikilink")，提供各類[新聞和](../Page/新聞.md "wikilink")[金融數據](../Page/金融.md "wikilink")，在128個國家運行。路透提供新聞報導給報刊、電視台等各式媒體，並向來以迅速、準確享譽國際。另一方面，路透提供工具和平台，例如股價和外幣[匯率](../Page/匯率.md "wikilink")，讓交易員可以分析金融數據和管理交易風險；同時路透的系統讓客戶可以經由[網際網路完成買賣](../Page/網際網路.md "wikilink")，取代電話或是[紐約證券交易所的買賣大廳等人工交易方式](../Page/紐約證券交易所.md "wikilink")，它的電子交易服務串連了金融社群。

路透的服務分為四個部份：買賣與交易、研究與資產管理、企業和媒體，其中超過90％的收入來自金融服務業務：對[股票](../Page/股票.md "wikilink")、外幣匯率、以及[債券等資訊的分析](../Page/債券.md "wikilink")、處理、發送，以及相關產品的開發。\[1\]

路透社总部位于英国，是[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[汤姆森集团控股的新闻服务和金融市场数据供应商](../Page/湯森路透公司.md "wikilink")，该集团业务包括全球各地的报纸、广播。而新闻报道的收入占不到10%\[2\]。它的主要业务是提供金融市场信息和交易的产品，包括市场数据，如股票价格和货币汇率，研究和分析，以及交易系统，使经销商在电脑屏幕上购买和出售这些资产作为货币和股票而不是通过电话或在交易大厅。路透社在[纽约证券交易所上市](../Page/纽约证券交易所.md "wikilink")。其在其他方面的服务，最值得注意的是分析的40000家公司债务债权，竞争者包括[彭博新聞社和](../Page/彭博新聞社.md "wikilink")[道琼斯通讯社](../Page/道琼斯通讯社.md "wikilink")。

## 歷史

1849年，出生[德國](../Page/德國.md "wikilink")[卡塞爾的](../Page/卡塞爾行政區.md "wikilink")[保羅·朱利斯·路透開始用信鴿在德國](../Page/保羅·朱利斯·路透.md "wikilink")[亚琛與](../Page/亚琛.md "wikilink")[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")[布魯塞爾之間傳遞股價](../Page/布魯塞爾.md "wikilink")，一年之後，由於新的[電報線完工](../Page/電報.md "wikilink")，訊息改由電報傳送，同時路透也利用新開通的[柏林](../Page/柏林.md "wikilink")–亞琛電報線在這兩個城市之間傳遞訊息。不过，亚琛和布鲁塞尔之间有76英里（约122公里）的差距，而布鲁塞尔是比利时首都和金融中心。路透看到有一个机遇，用鸽子来传递布鲁塞尔和柏林之间的新闻，以弥补无线电缺乏这一差距。

1851年10月，路透在英國成立海底電報線辦公室，與倫敦證券交易所簽下一紙合約，提供歐洲大陸的股市行情，以換取獲得英國股市資訊的權利。同年11月，英國[多佛與](../Page/多佛.md "wikilink")[法國](../Page/法國.md "wikilink")[加萊之間的海底電纜鋪設完成](../Page/加萊.md "wikilink")，路透便藉由海底電纜提供英國股市的數據給法國[巴黎的交易員](../Page/巴黎.md "wikilink")。但从1851年挂牌成立到1858年的七年之间，没有一家报纸同路透社打交道，对于新闻界来说，路透社仿佛不存在。

1858年，为打破新闻通讯上的空白，路透首先叩开了伦敦《广告晨报》的大门。在攻下《[泰晤士报](../Page/泰晤士报.md "wikilink")》之后，路透社开始有了长足发展。

路透的知名度逐漸提昇，1865年，路透社进行了重组，扩充为[股份有限公司](../Page/股份有限公司.md "wikilink")，被称为**路透社电报公司**，路透出任第一任经理。特別是在1865年首先於歐洲報導[亞伯拉罕·林肯被刺殺的新聞之後](../Page/亞伯拉罕·林肯.md "wikilink")。路透所提供的服務內容也逐漸增加，包含全球的一般和財經新聞，並於1923年開創使用無線電於國際間傳播新聞的先例。\[3\]路透本人在1857年加入英國國籍。今日，路透在全球94個國家，200個城市設有營運處及197所新聞分社\[4\]，提供19種語言的新聞，幾乎所有主要的新聞媒體都有訂閱路透的新聞。

1980年代路透開始快速成長，開拓產品範圍。1984年，路透在倫敦證券交易所和纳斯達克掛牌上市，成為公開上市公司。然而，有人担心，上市公司会使客观的报道受到损害，例如控制该公司的单一股东。为了应对这种可能性，公司在制定章程的时候，包括股票上市规则，个人不被允许超过15
％的股份。这一规则适用于1980年代末。

与此同时，作为进一步措施来保护新闻的独立性，路透社创办人路透成立了一家股份公司。这个公司唯一的任务是保护其新闻输出的完整性，它拥有一个“创办人股份”，一个试图改变任何有关规则的路透社原则。这些原则规定了公司的宗旨，以维护其独立性，完整性和不受偏见的新闻报道。

路透社开始快速成长，在1980年代，扩大其业务范围内的产品，并扩大其全球新闻网络媒体，金融和经济的服务。展開一系列的併購，包括1985年的[維氏新聞社](../Page/維氏新聞社.md "wikilink")（Visnews，後改名為路透電視）、1986年的Instinet、1994年的TIBCO（後改為Teknekron）和Quotron。

在1990年代中期，路透公司进行了简短的广播电台进军，设立了伦敦电台和两个无线电台，伦敦新闻97.3
FM和伦敦新闻谈11.52AM。路透社的无线电新闻服务还设立了竞争与独立电台新闻。

1995年，路透成立溫室基金，對[美國境內甫成立的科技公司進行小額投資](../Page/美國.md "wikilink")。路透並持有1999年7月在纳斯達克首次公開上市的[TIBCO軟體和](../Page/TIBCO软件公司.md "wikilink")2001年5月同樣在纳斯達克首次公開上市的Instinet的多數股份。2001年10月，路透完成其歷史上最大的併購案，買下Bridge資訊系統的多數資產。2003年3月，路透併購Multex.com
Inc.。

2007年5月15日，加拿大[汤姆森集团和路透集团发表声明](../Page/汤姆森集团.md "wikilink")，就合并事宜达成一致。交易价值为172亿美元。\[5\]汤姆森现在控制着大约53％的新公司，新公司名为汤森路透。新的首席汤姆·格罗瑟，曾持路透社早先的15％的股份。2008年3月26日，这两个机构的股东同意合并。

2007年10月，路透社在印度推出了移动电话服务，提供本地和个性化的商品价格信息、新闻和天气预报。\[6\]

## 主要辦事處

[Reuters-Building-30SC.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Reuters-Building-30SC.JPG "fig:Reuters-Building-30SC.JPG")
[reuters.london.arp.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:reuters.london.arp.jpg "fig:reuters.london.arp.jpg")\]\]

1851年10月，路透社在英國倫敦成立辦公室。1939年，辦公室遷移到著名的[艦隊街](../Page/艦隊街.md "wikilink")，艦隊街85號成為新的總部。2005年總部搬遷到一幢較大的建築，也就是位於金絲雀碼頭的現址，路透大樓前的空地也被重新命名為路透廣場。

路透社的美洲總部設在美國[紐約的](../Page/紐約.md "wikilink")[時報廣場](../Page/時報廣場.md "wikilink")，在2001年完工，位於42街和第7大道的轉角，是一幢30層樓高的大樓。亞洲總部則位於[新加坡的科學園區](../Page/新加坡.md "wikilink")，歐洲、中東及非洲總部在[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")。

## 記者

路透有一組數千名記者的團隊，報導了幾乎全世界的重大消息，有時甚至賠上了性命。1960年代晚期，[安東尼·葛瑞](../Page/安東尼·葛瑞.md "wikilink")（Anthony
Grey）因為在[北京報導](../Page/北京.md "wikilink")[文化大革命被監禁](../Page/文化大革命.md "wikilink")，成了第一批現代政治人質。安東尼被[紅衛兵囚禁](../Page/紅衛兵.md "wikilink")2年2個月後獲得釋放。\[7\]2000年5月，一名美國記者庫爾特·雪爾克（Kurt
Schork）在[獅子山的一場伏擊中喪生](../Page/獅子山共和國.md "wikilink")。2003年4月和8月，新聞攝影師塔拉斯·普羅茲尤克（Taras
Protsyuk ）和馬讚·丹納（Mazen
Dana）前後被駐[伊拉克美軍擊中身亡](../Page/伊拉克.md "wikilink")。2004年，攝影師阿德蘭·卡薩諾夫（Adlan
Khasanov ）和迪亞·納吉姆（Dhia
Najim）分別在[車臣共和國和伊拉克身亡](../Page/車臣共和國.md "wikilink")。2005年8月28日，電視音響師瓦立德·卡哈萊德在伊拉克一美軍檢查站遭美軍槍擊身亡，同時遭到槍擊並受傷的還有一名攝影師卡德漢姆。事件發生後，他被美軍扣押問話。

[Adnan_Hajj_Beirut_photo_comparison.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Adnan_Hajj_Beirut_photo_comparison.jpg "fig:Adnan_Hajj_Beirut_photo_comparison.jpg")
2006年8月7日，一名黎巴嫩記者[阿德南·哈吉](../Page/阿德南·哈吉.md "wikilink")（Adnan
Hajj）涉嫌在[2006年以黎衝突的新聞照片上作假](../Page/2006年以黎衝突.md "wikilink")，哈吉經電腦處理將照片上的煙霧變得顏色更深、面積更大，但哈吉本人否認曾經修改過相關照片，表示自己只是想去除照片上呈現的灰塵；路透社的新聞編輯保羅·霍姆斯則表示：「公司認為，去除圖片上的灰塵，將不會導致圖片看起來像現在這個樣子。」此事件被發現後路透社宣佈撤回920張商業新聞圖片，並與該名記者解約。\[8\]

## 中国大陆业务

路透社目前在[中国大陆的业务](../Page/中国大陆.md "wikilink")，主要为财经信息和媒体。

其财经信息业务独立经营，受中国国家通讯社[新华社监管](../Page/新华社.md "wikilink")。根据2008年11月[欧盟上诉至](../Page/欧盟.md "wikilink")[WTO组织的最终结果](../Page/WTO.md "wikilink")，中国政府同意在2009年6月1日之后，由第三方独立监管机构管理包括路透社在内的境外通讯社业务。这个独立监管机构为中国[国务院新闻办公室下辖的一个局](../Page/国务院新闻办公室.md "wikilink")。

路透社的媒体业务，按照中国媒体的习惯，分为文字和新闻图片两部分。新闻图片部分由新华社独家代理并向路透社支付费用，提供给媒体用户使用并收取费用。

路透社中文网在2013年6月之前能够正常访问，而6月中旬后遭[防火長城封锁](../Page/防火長城.md "wikilink")。根據香港英文報紙《[南華早報](../Page/南華早報.md "wikilink")》指出，路透社遭封鎖的原因很可能是6月15日轉載了《[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")》揭露[溫家寶女兒](../Page/溫家寶.md "wikilink")[溫如春和美國摩根大通之間商業往來的](../Page/溫如春.md "wikilink")[調查報導](../Page/纽约时报报道温家宝家族财富事件.md "wikilink")。\[9\]中文網後來被解封。

2015年3月20日，路透社所有國家地區網站（reuters.com）皆被封鎖。此前，《[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")》、《[華爾街日報](../Page/華爾街日報.md "wikilink")》、《南華早報》和[彭博社的網站在已被防火長城屏蔽](../Page/彭博社.md "wikilink")。\[10\]\[11\]

2016年1月18日，路透社中文网的[新浪微博帐户發布消息人士称](../Page/新浪微博.md "wikilink")[肖钢提出辞去](../Page/肖钢.md "wikilink")[中国证监会主席一职的報道](../Page/中国证监会.md "wikilink")，同日证监会称消息事实不實後，路透社中文网的微博帐户隨即被销号。\[12\]

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - Read, Donald (1992). *The Power of News: The History of Reuters
    1849–1989*. Oxford,
    [Oxford_University_Press](../Page/Oxford_University_Press.md "wikilink").
    ISBN 0-19-821776-5.

  - Mooney, Brian; Simspon, Barry (2003). *Breaking News: How the Wheels
    Came off at Reuters*. Capstone. ISBN 1-84112-545-8.

  -
  -
  -
  -
  - Silberstein-Loeb, Jonathan (2014). *The International Distribution
    of News: The Associated Press, Press Association, and Reuters,
    1848–1947*.

## 外部链接

  - 路透社官方网站
      - [路透社英国版](http://uk.reuters.com)
      - [路透社美国版](http://www.reuters.com)
      - [路透社中文网](http://cn.reuters.com)
      - [Reuters
        Interactive](https://web.archive.org/web/20081113123707/http://communities.thomsonreuters.com/)

  - [雅虎上的路透社信息](http://biz.yahoo.com/ic/41/41832.html)

## 參見

  - [通訊社](../Page/通訊社.md "wikilink")

{{-}}

[Category:通訊社](../Category/通訊社.md "wikilink")
[路透社](../Category/路透社.md "wikilink")
[Category:英國媒體](../Category/英國媒體.md "wikilink")
[Category:1851年成立的公司](../Category/1851年成立的公司.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.